#+TITLE: Практическое задание. Мухину принадлежит дом на праве частной собственности. Решением Администрации г.Волгограда дом Мухина подлежит сносу в связи с отводом земельного участка под строительство трамвайного парка. Собственнику дома и членам его семьи Администрация города в качестве компенсации выделила квартиру в 30 кв.м. на четверых, переселить в которую он отказался. По мнению Мухина администрация могла выделить земельный участок под капитальную застройку в другом месте. Кроме того, его не устроил метраж нового жилья.
4. Практическое задание.
Мухину принадлежит дом на праве частной собственности. Решением Администрации г.Волгограда дом Мухина подлежит сносу в связи с отводом земельного участка под строительство трамвайного парка. Собственнику дома и членам его семьи Администрация города в качестве компенсации выделила квартиру в 30 кв.м. на четверых, переселить в которую он отказался. По мнению Мухина администрация могла выделить земельный участок под капитальную застройку в другом месте. Кроме того, его не устроил метраж нового жилья.
Какие правоотношения возникли в связи с изъятием земельного участка и сносом дома? Нормами, каких отраслей права они должны быть урегулированы?

Администрация обязана предоставить жилье с полощадью аналогичной снесенного дома, так как земельный участок изъят для государственных нужд. Если данный порядок не соблюден необходимо обжаловать такие действия администрации. Гражданско-правовые.
